AMD討論POST(59) 睇#1&有時間幫手填資料

歡迎來到AMD討論POST

重點提醒
如果要換新cpu/新散熱器/拆原裝散熱器 請開機預熱/直接燒機10分鐘再處理 否則出現拔劍/彎針腳情況 另外原廠散熱器負帶的散熱膏有著水泥散熱膏花名 有需要上新散熱膏

大家都知買AMD CPU&GPU都有送Game Code既Promotion 所以要了解清楚兌換遊戲Code流程

1. 收到產品即上代理登記產品資料
2. 等待代理發送遊戲Code
3. 入AMD Award登記&兌換

買AMD Ryzen CPU前請留意粒U係邊間代理 ( Xander&VST為正式代理 )

[b]新手入門

CPU部分

AMD CPU Specifications

AMD Graphics Specifications

Ryzen-Compatible Memory

香港Ryzen平台超頻統計<只提供檢閱>

香港Ryzen平台超頻統計問卷(填資料用)

AMD 3/4/500系/TRX40&Intel 300系用到Win7 (顯示卡Type-C、iGPU、APU都得)

Ultimative AM4 UEFI/BIOS List

VRM on All AM4 motherboards

AMD Motherboard VRM Tier List v2

Ultimative Samsung B die List

Micron 8GBit E-Die DDR4

Hynix 8Gbit DDR4 CJR "C-Die" (H5AN8G8NCJR) + DJR/JJR

OuterVision® Power Supply Calculator

Bluesky's Home Page ( For FM and iGPU Decode )

The AM4 Pinout diagram

25號10點已過，6800XT 連價錢都見唔到，果然係三線城市

pbo 1.4v 係咪真係唔會損害到cpu壽命㗎

等PBO2算

唔熟ZEN 3 ，不過ZEN 2 1.4V樓下都係安全，怕嘅咪OFF SET -0.1V 先開PBO

人手超算

Ryzen CPU Tool

第一次超頻就上手! 老羊 Ryzen 平台記憶體超頻詳細教學

AMD Ryzen Overclocking Guide: Get More from Your CPU

DRAM Calculator for Ryzen

ClockTuner for Ryzen (CTR) Guide (For Zen2)

ZenTimings ( For All Ryzen CPU )

1usmus Power Plan for AMD Ryzen

HISTORICAL BINNING STATISTICS

【林仔學堂】 記憶體教學

P95 ( Suggest using small ffts )

AMD Ryzen Master

HWiNFO64

懶狗

切咗新機玩唔到遊戲先係最大問題

ubisoft

新手留意🙈🙈🙈🙈

先睇左post內 #7果一層 （冇人睇的）

再睇林董2條關於Zen3既講解

而家首發 大部分底板未有update Zen3 bios 請使用Bios Flashback （如果底板有）

怕煩搵返代理／店鋪幫手更新 ！！！

買底板記得買有bios flashback function 既板！！！

超fclk freq超唔到 等底板bios update

Zen3 BIOS整理:

Ram Suggest :

最後重點提醒 ：

如果要粒u 單核performance 請用返pbo (option) + auto boost + offset

要溫度&cpu 電壓穩定請人手固定頻率行 但留意單核心performance 會差D

置頂#9😌😌😌

法國我都行唔到10分鐘test
出error

4.7 ?

yes
1.225V 4.7 llc high

唔上1.25v

一陣試
你都係燒到出error log?

最後1-2分鐘黑mon重啟

我出error log
應該係其他bug
我燒fpu 就點都黑芒reboot

咁我要搵下咩原因出error log 了

炒ram ？

就咁啪xmp不過我4x8
懶得行runmemtest

唔止一隻game會咁

好撚易撞牆wo
再跑過 跑左4轉都上86度

我都係用4x8 xmp

冷排出既風都係凍?

86輕鬆啦
官方話再上都冇問題

我冷排入風
purebase 500

終於睇左
板廠沒有講的祕密

（冇人睇的）

有咩得著

io die同上代冇分別
ram 95%都可以上到2000 1:1
手神就上到2100
+埋2槽板就上到2300

佢仲有講amd可能再出pbo v2

AMD Radeon RX 6800 Custom Series Review Roundup

Ok thx

giga beta 出撚左喇
跟住ppt 炒撚左喇
要自己手打個數test 玩撚死人咩

全民齊test呀

Amd Curve Optimizer Tips

想問下Asus塊Hero/Dark Hero個分別

Dark Hero feature

Vrm upgrade to 90A
Pch Cooler become Fanless

IO 同上代冇分別，但係點解上代連 1900 1:1 都上唔到

Fanless 好緊要，少個位積麈，影響散熱

想問大家會唔會痴3M濾紙喺電腦隔塵網前邊？

明明清塵先係最開心既事
u唔識野

本身用緊 trident z 3200c14 8x2
Bf買到2pack ballistrix 3200c16 16x2

放走Samsung b die 8x2 上crucial e die 16x4 會唔會好On9
有冇人試過e die b die set 一樣timing溝嚟用

屌佢老味5900x幾時先有貨？！

ppt. more

5950x有貨未

你望返張圖咪知
講左句 eg negative 30

仲有個半鐘就知香港係咪連非公RX6800供貨都淪為三線地區水平

lm

問專家

giga出左
又大贏家

佢話L3勁左對1:1有幫助

油耳連貨期都無

肥花好多Ballistix 16*2 BF 貨

留名睇係咪真係有

每日一叫春 屌你老味我粒5900x呢

每日一叫冬，屌你老味我粒 5950X 呢

已經唔係美國時間11月25號朝早十點鐘，係香港時間11月26號朝早十點鐘
屌你老母，咁大個香港連一個RX6800XT個盒都冇！？

香港連三線城市都不如

我就嚟要成全班代理商同電腦舖嘅意去買3080算

RX 6800 XT 真係未 Yes 得落
5950X 又冇貨，PlayStation 5 又冇貨

藍寶based in HK但都係唔見佢會漏一批卡畀香港，what a joke

去哂礦場

Sorry，怪錯咗香港嘅代理商同電腦舖，因為而家係全世界都做咗三線城市

除咗呢個post之外reddit仲有好多

仆街amazon 5950x 又落唔到cart 比人撚狗

屌， 我岩岩都望到
一add 就見， 屌你老母， 購物車空既

這些機會不屬於香港的 5950X 潛在用家

屌你老母5900X幾時先到貨

好搞笑，iphone又棍唔到，5600x又想撳下BF deals，又見唔到尾燈。
今年好慳錢

等多陣煙條又出新I 了

想問吓主板用緊 msi unify x570,如果打算日後upgrade cpu會用5900x/5950x,咁樣ram方面應該揀邊一款好打算插滿四條 16x4 ge話

G.SKILL Trident Z RGB DDR4 4266MHz 32GB Kit (2x16GB) F4-4266C17D-32GTZRB

G.SKILL Ripjaws V Series F4-4266C17D-32GVKB DDR4 4266MHz 32GB Kit （2x16GB)

G.SKILL Trident Z RGB F4-4000C15Q-32GTZR DDR4 4000MHz 32GB Kit (4x8GB)

G.SKILL Trident Z RGB F4-4000C17D-32GTZRB DDR4 4000MHz 32GB Kit (2x16GB)

Thanks

打爆4x16GB 就買連登RAM啦 起碼係4條單面點都易超過4條雙面

16X4但係你有幾款都係8黎

因為4x8都係考慮之一

唔該晒其實ddr4 4000mhz已經夠喺ryzen 5000?再推高個都好似冇意思?費事曬咗無謂錢

等 4000c14

我自己買左G.SKILL Trident Z RGB F4-4000C15Q-32GTZR DDR4 4000MHz 32GB Kit (4x8GB)呢隻

4266 係極限 但4000好夠用

Thanks

係呀依隻都係我考慮之一，因為好似32gb對我來講都好夠用

唔開chrome 16拎黎打機夠啦

追到jumbo仆街都話無貨

想問下其他鋪訂個d 係咪都無貨？

召喚5900

追都冇用 全香港都冇貨

死啦幾時先有

5800 5600 就有？

啱啱問左佢話未有消息
屌啦聲AMD個出貨量有無咁撚少

所以唔係我一個問佢

開始又吹月中

月中又話月尾
月尾又無貨
佢地話5600 都要跟機買 痴線

paper launch 大廠 ，轉行買 A4 啦

Source:中田FB

AMD RX 6800/6800XT 系列
明天12點正(11月27號)高登總店現貨發售(記得準備現金喇)
*****由於AMD RX 6800/6800XT貨量非常短缺,現貨不設任何預留*******
稍後將會公佈發售型號...
稍後將會公佈發售型號...
稍後將會公佈發售型號...

CPU呀 我要CPU呀

58都冇咩

58都冇咩貨

仆街，就算聽日請假去買都未必趕得切

4000係夠做

其實真實fclk freq體質好既可以2133

今期所有廠都 pepper lunch

2300

我會上2x32

而家底板行2條slot 易超D

其實RAM可以加幾多電落去 呢D RAM基本都成1.5V

如果冇風扇吹 1.5V 都差唔多極限
ram 一過50度就好易出error, b die 同 連登ram 都一樣

已經玩到1.55v😌😌😌

屌成部機差粒5900x 又話月尾返貨 影都冇撚埋 諗緊買唔買粒3600用住等依家成部機俾粒CPU hold住咗

賣晒去強國

Me too
我仲買埋張3090等佢到貨
其實我仲爭RAM/底板/火牛未買

好撚誇張 一開始話月中有，拖拖下變咗月尾屌佢依家月尾又冇咗聲氣

我部機乜都裝晒空淨個cpu槽位成部坐撚咗係度呢塊CPU仲難買過3080

差cpu 同gpu gpu 都可以用張1060ti 頂住先 基本都係差粒 我屌

捕左幾日好辛苦
等多兩日冇就放棄amd

我又係差粒CPU ........ :( 諗緊買唔買5600頂住

買粒cpu 頂住先

但好似又好on9 一陣真係返左貨...

ASRock Rack Brings AMD EPYC CPUs to "Deep" Mini-ITX Form Factor

蝕幾百放出去 當買個機會同埋有機會拔劍

搵粒Zen2頂住咪ok

行兩條啦，小啲機會RMA

其實依家ryzen仲挑唔挑ram
買左連登ram
Crucial Ballistix 3200 MHz DDR4 DRAM Desktop Gaming Memory Kit 32GB (16GBx2) CL16 BL2K16G32C16U4B (Black)
想之後汁粒5600x

上msi unify-x

諗住買呢條，11月尾出
BTW 香港好似唔多見4000MHz既RAM賣

Zen3已經冇之前咁揀飲擇食

cpu 降電壓有冇話下限去到幾多就危險架？

最少都要過到r23

粒58x fpu 2h都冇問題

16x4 有冇難度？

睇板

而家上2x32仲正過4x16

Zen3 4x16好似要超難上過2x32

我宜家粒4750gset 左 4.0ghz 1.175v，
跑r23 最高71度，package power 就53-53w, 想睇下做唔做到 35w tdp個個情況

咁未set 低啲hz

睇下bios 有冇比eco mode?

陣間又好似上次 5950X 噉，要砌機先出得就仆街啦

amd咁自信

係中田仆街，臨開門之前幾個字先喺 fb 出 post 話砌機先出得，搞到我即刻仆去旺角揾其他舖問

應該就冇啦

我又執
鬥撳

上面係台灣嘅價，限砌機

跟住係中田價
16GD6 GIGABYTE RX 6800 Gaming OC $5599
16GD6 SAPPHIRE RX 6800 (公版) $4999
16GD6 SAPPHIRE RX 6800XT (公版) $5599
16GD6 SAPPHIRE RX 6800XT NITRO+ OCSE $6699
16GD6 SAPPHIRE RX 6800 NITRO+ OC $5699

嘩呢下真係命運共同體啦，兩邊Gigabyte Gaming OC個價咁樣樣......

The World’s Thinnest AMD Ryzen 4000 Mini PC – ASRock Mars 4000U Series

其實再set 低啲 voltage 得唔得?
e.g 1.1v?

為過到r23未得

我1.175v 行到10分鐘 r23，但係prime95 small ftts 連廿秒都行唔到，就自動重新開機

正常 p95 係魔皇嚟

正常用最少過到r23
再好啲就fpu
最好先p95

正常用 過到fpu 就好夠了

fpu 要行到幾耐先叫過到？我之前淨係行左5分鐘就算

訂5900話上星期有，依家又話要12月/1月

頂，如果聽日又係咁咪on9

睇到個價都唔會買啦
尤其係玩rt果堆
年底大作2077
唔玩rt玩乜

唔撚係掛

1h - 30m

5600x拔劍，斷咗右下角一枝針，但正常開到機，會唔會對OC有影響

睇咗應該係VSS

怕出事搵人修針腳

肥花有人做緊

最大係4000-4200

開xmp 就得嫁啦 唔洗擔心

叫店鋪幫手更新bios先

真系？ching可以解釋多d?

板系 msi b550i, 都要？

佢5900x都係寫3200架

彈出彈入

要

果個JEDEC memory Standard

系你老母

Sor 手快快，罰抄10次 係係係係係係係係係係

基本野啦 一日未到手都唔好信會到貨

amd ram speed 上限同你flck frequency 有關
zen 3 flck 極限一般係2000-2100(要等bios 更新會比較易穩）換算dram frequency 就係4000-4200

搞乜撚嘢啊amd，我粒5900x呢，本身由月尾變咗沒有消息

你邊間訂

油耳

5950x呢

究竟今年有無機會拎到貨

2077 竟然會快過 5900x 同 3080 到 ，我頂佢個肺，產量有冇咁少呀，一日生一粒 cpu 呀？

脫離Intel苦海

G14

desktop 3600x

舊嗰部i7 Xps開始唔掂電唔掂了 開Photoshop都開始lag

整多D 又驚冇人買要減價
梗係整少D 成班人正價/炒價都狗衝啦

吓？ 食炒都冇貨wor ，依家眾生平等咁樣，5900x 同 rog 3080 己經幾個星期冇貨番過

巴打係排緊邊間？rog 3080 如果無俾訂 睇多幾間唔好睇死一間

咁真係有排等 個時排隊話我40後 最後mon其他店 兩三個星期前買到了

5900叫春

有得玩啦咩？

到底5900x 5950x 月尾有幾多粒呢

12月10日 出， 我唔覺得粒 u 同 卡 係一個星期後會有大貨 cover 晒全香港訂左嘅人囉

會唔會又推遲㗎

想問 如果用Gen 4 M.2 用RAID卡轉pcie 係唔係果張Raid 卡都要買返Gen 4果隻？ 因為我見到牙石佢有分

聖誕長假冇機打

係

咁我插落板算 忽然諗返起之前有個M.2轉pcie卡...最衰我塊板死咗條M.2唔係唔洗用卡

壞板
冇保養

有呀...你知佢地果邊D時間有幾難就.. 我如果要拎去又要拆一堆野 所以唔係好想拎去整 ，一個唔該又要等勁耐 重點係 佢地果邊無試我塊板嘅cpu要我拎埋俾佢地

開機u 都無

咁on9
冇u試
垃圾代理

一粒3960都冇

6800係咪又無影

前排見到

每樣一張， 有同冇 ，有分別咩？

同之前3090 3080一樣要用搶

重差過上次 N 卡 。

我之前N卡首日拎咗卡之後就係到食花生

係會每樣兩張

有冇巴打訂左5900x 最近有有貨?
等到2046 都未有

5900同5950 都冇 問極都話代理冇消息

你幾多號訂？我開賣前一日訂到而家都未有

Overclock

咪傻 有貨d巴打係道曬緊啦

我都係啊，仲慘過等3080, 3080 都叫有期

吓，你係咪單買啊巴打，我開賣後一日

砌機，單買冇我都明咩事砌機都冇應該真係冇貨

x370 好多可以刷到x470 bios, 但上唔上到我zen 3就真係唔清楚

你塊板

我宜家條sodimm ram 由原本3200-22-22-22-52 1.2v
收緊去3200-18-20-20-20-58,FCLK 1600 1.35v 暫時用落都冇問題,
但係當我想超高少少,行3266 18 20 20 20 58 FCLK 1633, 1.35v
就連十分鐘R23 都行唔曬,就自動重新開機
如果我想超高啲freq 同FLCK , 係咪一定要鬆少少sub timing?
又或者我可唔可以淨係set 死freq同FLCK, 其他sub timing 行auto?

諗住砌部5600X ram嗰part都係揀唔落手
究竟 2X16 GB 3200MHz c16 好定
2X16 GB 3600MHz c16 好
睇片有啲result又無乜分別 但係又有人話好大影響
信邊個好

Buy 3600 ( If More $$$$)

超fclk freq b550itx果堆先好超

結果我買左而隻裝我果兩條980PRO

我唔係好信無下轉

公版到下年年頭停產，無下轉機會唔細

浪費左m.2 slot

算啦，到時咪又係3080/3080ti yes，你估AMD啲6800同6900出得切咩？

每日一呼喚，5950X 有貨未呀

點解浪費咗

以為台積電無死 ，點知都係唔夠卡賣

巴打係邊間訂？ 好似出左頭水就無咁既

早晨
仲有2日就到12月
貨呢

入手Zen3前你需要知道的幾件事情

油耳間野有冇得Walk in買野嘅？

屌你老母 粒u呢

想問下ching係邊度買
香港好似好少見DDR4 4000 ram現貨

中資強

一陣出去睇下先
係咪啱啱番貨？

NEWEGG阿巴打

諗諗下反正6800XT令人失望，我睇出年一月買唔買到3080(ti)先
但係我而家有三個升級方案我決定唔到，想大家請教下：
1. keep我塊AsRock X370 Killer SLi，升3700X
2. 升X570 Tomahawk/Strix-F + 5600X
3. 升B550 Strix-F + 5600X
升X570 Tomahawk + 5600X應該係最抵，但係我驚MSI有伏（望住近日3080 SUPRIM X）

B550 Tomahawk

睇你想要X570定B550同budget
買5600x之後會唔會再上5900X
然後再睇有無品牌信仰/地雷
再睇埋個SPEC(有無得插tb卡/typec前置之類)/ PCIE拆分
再睇睇代理呢排有咩promo

攻頂唔洗煩

用緊X570 TOMAHAWK
如果你唔會煩CLEAR CMOS既話 呢塊夠用有突

價錢 6800xt Nitro+ = 3080 tuf
咁我做咩唔買 3080
就算我依家唔需要 rt 同樣價錢做咩唔買多個功能

2000fun話暫時未有貨期消息
不過5900x淘佬30/11-3/12返貨
訂咗嘅應該差唔多會有

5950x

慘，睇嚟 5950X 今年內都唔會有

5950x 不過買來真係無咩用 買平d 多餘錢去gpu仲好

希望30號有啦
1號即刻請假攞

我都希望，得返兩日多啲啲，點解仲係冇消息

隻牛好重

啱啱問左話12月頭

2000fun $2480 有現貨
師兄可以搵下

幾火

1200

中田?

正如果唔係呢排轉左itx箱都想換

得fsp 同船有貨

想買seasonic

我都係用緊呢隻

個24pin都插唔實

又彈入

5800x 風冷跑3dmark FSU 長期keep住3.8ghz係咪正常？
到底跑FSU正常都boost唔到（風冷）

咩嘢要 12 月頭

Msi mb?

問黎都曬氣 佛系等啦

關msi 咩事？

你要用力屌入去

夾好口供未
OC 版平過公版喎

3dmark 就算你超左都係用base freq顯示

問埋msi係想知道佢pbo定人手超？

屌 垃圾fsp

我賭命買左4000c18 32*2

洗唔洗咁大ram 呀巴打

可能調轉左條線

2400蚊

實好過鬆

唔會
佢插牛個邊多左個白色插

8:55 AMD「話」「四至八個禮拜後有合乎MSRP嘅AIB RX6800」
屌，等得嚟哦都可以儲夠錢買到非公嘅RTX 3080甚至3080ti啦

B550f, pbo

正常的

我3300$

講咁多做乜丫
我要買既時候 6800xt 唔平過 3080 最少 700就完全唔洗考慮

同埋睇你玩唔玩rt

GIGA個bios㩒掣操作有delay係咪正常

咁奇怪

我用master果陣都冇咩delay

藍牙鍵盤有干擾？

或者無線

我依家唔打算玩
但唔想將來想玩無得玩

係法奧訂左set 新3600c14 16x4 要成個月先有

5900X vs 5950X - Do You Really Need 16 Cores? Ryzen 9 Comparison

理得佢啫，只要係合理價錢，一律買嗰個系列最勁嗰粒，完全冇需要理效能過剩嘅問題

5950係咪一定要上水

十二月啦新TR仲未公佈 係唔係無對手直接唔出 我等緊佢嚟打機

Zen3 server 都未出到貨

今年太多野出，台積電又俾唔到生產線amd有排卡關

砌新機樣樣都要等，Cpu要等，Displaycard要等，Gen4 2tb ssd又要等。

Sn850有2t

sn850 連1t都要等啦

前幾日係Amazon 買左sn850了 聖誕先有到貨

咁FireCuda 520呢？

好似風冷都得？不過應該得 Notch NH-D15 / D15S？

Noctua

我粒5900x呢？

我都想靚價入5600X sn850

Be quiet Dark Rock Pro4果堆都ok

Phison E16 Controller

估計1月先穩定🙈🙈🙈

下周到貨

5950X + PBO + Curve Optimizer @ X570 Aorus Master

4000 1:1

最衰今次Plextor呢個長期Kioxia合作伙伴冇新嘢

有出

但唔係消費者市場

用緊 MPG X570 Gaming Plus + 3700X
有無人知點樣開 PBO CPB
每次打開之後都隨機斷電

係咪塊板唔支援? 我試過哂所有 bios
隻牛都換左新, 有1000W

聽日就月尾 5950x呢

你用Zen2 cpu唔好上Zen3 Bios住

一般用agesa 1004 bios 就ok

上7C37vA5呢個就ok

希望啦不過我記得佢前一個禮拜都係咁講

有冇人知香港終端度 5800x幾時有貨

淘佬都係咁講
唯有信住先

5800X你自己出腦場買會仲快

Advanced CPU Configuration

咪就係，睇嚟又要 delay，點可能咩消息都冇

Thanks, 試試先

因我想一次訂哂砌埋機連送貨。。。5600x係咪爭好遠。。。

No

淨打機呢粒ok

試左唔得, 一入 Windows 開下 chrome 工作管理員就熄左機

我任何版本都只有打開 Game Boost + pbo off + cpb off 先正常用到

有冇睇下event log ?

ram 2/4 ?

4x16gb, 3000mhz

睇下window error event log

得一句
The previous system shutdown at 2:08:18 pm on ‎29/‎11/‎2020 was unexpected.

即係熄左Game boost mode 淨用pbo + core performance boost就出事？😑😑😑

Yes

有冇測試埋ram ?

例如用runmemtest pro過到100%？

呢家試試, 但正常死 ram 唔係都只會出藍畫面咩?

超ram唔穩定 有時唔彈bluescreen的

打打下機會lag

想問下5600x + 970 用520w火牛夠唔夠力水推到？
本身要轉3080同antec 850w 金牛， 但未有貨， 所以用翻舊displace card先，但又著唔到機喎

底板：Rog B550-A

焜左XMP都一樣開個Chrome同Discord Steam 就熄機

除左msi個osd,仲有咩osd可以睇到zen3 cpu clock
Msi應該有排未更新

咪又係炒

炒狗死全家

5600X無咁熱

有線kb嚟

可能bios version問題
出年換5000 U先再update bios
反正正常唔會成日入

debug led有冇著？

已經買咗Royal 3200c14 同埋980 PRO
幾時先有齊5600X同埋3060

熄機之後自動重新開機, 無debug led 長著

揾下ashop測試 懷疑你中頭獎 擰到壞u

上左ashop check先

但改setting 又行得, 我覺得拎上去維修又比人當運吉 同埋請問咩係 ashop? google見到個防疾網店

拎上去測試下 知道咩事先

msi afterburner最新beta版本已經support

嗰日我排隊都疑似見到排隊黨出現
一個男帶住兩個婆婆

5600x本身多貨 3c有貨的

要等埋3060/TI
到時搵油耳

等U等display
美馬一早都到左啦話唔定英馬嚟到U同卡都未有

屌佢老母想打個機都咁撚難

聽日就係11月30日啦，到底有冇貨番呢?

beta

已經用緊

Steam既 FPS Moniter

Closes beta搵左好耐先搵到source

佢官網改左版

距離 11 月完結仲有 25 小時 15 分鐘，究竟 5950X 係咪真係冇貨返呢

下個星期會返5900x
5950x暫無任何消息可能真係下年先有

唔係好多貨返
應該訂咗先有
我訂咗都唔知有無得拎

唉，雖然我係唔急用 5950X，有粒 3950X 啫，但係我都心急想攞到粒 U 㗎

我一粒AM4都無
成部機企咗喺度

想請問下你用緊咩野板

之前係 3950X + Strix X570-E，而家係 3950X + C8DH
粒 U 到咗就會變成 5950X + C8DH

等緊b&h 粒5950x 出貨 上次email 就話月中

即係冇貨

30號

希望12月頭拎到粒5900X

仲有兩個鐘就知到底有無

香港5600 5800幾時有現貨 amanzon都無貨 又唔想去中國網買

5600 落腦場應該重有機會有

屌你老味 我粒5900x啊

5950X x2

張3090 11月頭已經拎到放係到封塵等緊粒5950x

5950X x3

邪都有現貨

5900x x2

夠晒鐘 ，未有通知

玩撚完了！

x3呀 日撚日話下星期補貨，貨呢

5950X x4 ⁠ ⁠

2000fun大貨

中國網已經有貨賣香港仲係無聲氣

等撚到頸都長

話說ryzen送果隻farCry6點換
佢又話要dl驗證器 但又冇講邊度dl點搞

係咪同3080/3090送Cod一樣
要用GeForce experience入code換

我就係估佢係咪有舊類似GeForce experience咁嘅嘢 驗證你有冇個cpu
而家就係唔知佢講嘅驗證器係乜嘢

有得download 嫁wo
你去左amd reward 未

入完coupon code 先有得dl?

收工返去睇下

5900x x4 希望12月底前會排到

係
但到你download 左個野之後我入code 又話我already redeem
send 左email 仲未覆我

等睇你冇事定大家都唔好彩

望下淘寶就知香港有排冇

amd 個代理係咪拎撚哂d 貨上去大陸賣算

應該係啦屌，賺唔到你香港人錢，有咩做唔出

Zen 3 又貴又無貨
平平地收咗隻3300x

我冇事

淘寶5900x 又比人清哂

結果成個月 一批貨都番唔到

其實可唔可以收番利息呀，落晒訂都冇貨到 ，錢就比左 我收息都好合理姐 依家變左訂金 免息借錢 比佢地

所以我個時諗住係油耳砌全機，佢叫我落一半訂，真係不了

淘寶賣家透露2-3號到

屌 淘寶仲多貨過三線HK啦

淨係 5900X？5950X 一粒都冇？

坐下艇啦

噉樣畀 HK$7,300 訂就唔抵啦，炒價都冇得早拎

5900X 可以訂RMB 4099
5950X已經截咗訂
諗緊訂一粒5900X
粒行貨就原價賣出黎
等到有啲唔耐煩
加多句:垃圾香港代理

我訂5900X都係俾$1500訂

嗰陣我連埋 C8DH 訂，落咗 HK$990 訂

Asus塊dark hero？早幾日出左去買現貨

我5900X Full pay都未有貨

full pay左仲理你咩! 梗係緊住D未到賬既派先啦

Full pay 真係派到最尾都仲得

我唔喺深水埗訂
競爭無咁勁

我都係啱啱好早兩個禮拜先到手

旺角競爭呢

海鮮魴

我先唔信大貨去晒MK SSP
灣仔一粒都無

國慶店水貨

上次 3950X 頭水係 Xander

好多內部野我地唔知

想問下 Xander 有咩野唔好

4000series apu 係咪唔support fluid motion 架?

tb都係要跟板。。。

Support

我裝左最新版個個 radeon driver 同埋bluesky frame rate converter ，
無論係radeon個 software/ bluesky入面
都enable 唔到 fluid motion

Radeon Driver 冇FM Options的

我睇番啲教學係以前有,宜家冇
但係我係bluesky個到又開唔到FM

嚟緊砌新機
睇中咗MSI B550 Tomahawk同ASUS Tuf Gaming B550 Plus
我見啲網站就比ASUS嗰塊高分啲
但MSI嗰塊又唔知點解貴少少
想問下其實邊塊會好啲？

Tomahawk>>>>>Tuf

純粹學嘢
想問下好喺邊度？
用料？供電？定其他？

Strix X570-E 有咩野唔好?

睇埋m.2 pcie slot sata有冇衝突先

all

貴

所以就換平?

貴
垃圾
設計on9

1 x MSI MAG X570 Tomahawk Wifi ATX
價錢：$1,699

總計: $1,699

依塊都勁過x570-e
x570-e得返bios好啲炸

x570-e 個前usb 3.0好on9

睇嚟月尾都冇大貨

今日已經係月尾啦屌佢 真係監生訂咗一個月

如果Tuf B450M pro S Vs MSI B450 tomahawk呢

真唔真啊

ASRock launches X570 and B550 Taichi Razer Edition motherboards

Gigabyte x570 I wifi pro 玩PBO 跑R20 似乎係咁多了

Set LLC normal, PBO enabled, offset -0.025V

(如果完全唔減電的話會黑芒+ hang 機）

暫時未成功過all cores oc, 以前3900x 屌大電硬推的方法唔work

上網見人all cores 4.7 跑r20 可以過12000分

如果反正只係為打機，係咪應該收手了？

淨打機可以收手了

可能Media版本體質有分別

3950x無記錯R20 係一萬多dd

5950x 上到11486都叫有十零% 增幅都算唔錯了

Sorry 3950x 10000應該唔係PBO 了

tuf>>>>>>all

計完多過19% 咪算

精神勝利大法

配5600x
用
AsRock B550M-ITX/ac 定
B550I AORUS PRO AX Mini-ITX
見asrock平好多
配1660super

我粒5900x呢

B550M-ITX 不如用A520M-ITX/ac都冇咩分別 VRM 供電一樣咁差 但ram都一樣超到 係冇pcie 4.0

asrock 唔妖唔買
完

即係點
VRM差即係超cpu冇咁好？

要超就咪撚慳果少少錢喇

唔超就最平果塊都冇咩事

i mean 連pbo 都熄哂果款

唔好超佢冇咩問題 同埋A520唔可以超cpu

pbo 好似都有
唔記得a520陽春到咩level

btw 2條m.2 就要b550 了

即係用gigabytes B550I AORUS PRO AX Mini-ITX好d?定有其他選擇？ 要itx

之前講過，晶片組散熱風扇擺位戇鳩，顯示卡稍為長少少都擋晒，唔知會唔會抽晒啲廢熱落去

冇得超u但有pbo

itx 一定係asus

asus

Amd yes

我都諗緊同一個問題
我揀左msi, 因為我個機箱support 前置usb type c tuf 無

淘寶依家寫咗12/5發貨

b550 asus要上rog先有c頭

我屌

又遲左幾日

仲有無得賣？係咪之前訂

唔會有現貨啦
好多人11月頭落訂到而家都未有

5950就大把現貨。。。唔通真係要食貴U

5950仲缺貨過5900喎

無限 loop ， 話下星期有貨 ,下星期冇貨 ， 再話下下星期有貨 ，下下星期冇貨 ，之後又到月尾。

我見每間鋪都有幾粒，唔知真唔真

諗緊買粒5600X頂住當先

本身用緊邊粒 u?

i7-3770+GTX980
7年半既老爺機5600X推得郁3090？

香港一粒都未見

當然可以 ，基本上 zen 3 全系列己經 係最強

咁搞法聖誕前都未必拎到貨

嘩 成 百粒， 最痴線係佢話 more than enough to cover backorder , 全英國得 百幾人訂 5900x ,不如比啲香港啦 ， 初步計晒咁多間 地鋪 同 webstore , 香港起碼 200幾人 訂左

我訂嗰間都4X個

唔止 再計埋 xander 升級班友

係 wor 頂

咩價錢先？ 炒到5000?

5000我諗好多人即殺

下 5000都唔得...
我要粒原價期貨 5800X算

58x好撚熱

冬天凍呀

我用緊58x,超全核4.6 1.25v
粒u 80度但冷排出凍風

粒U 80度 冷排出凍風 WTF?

唔超
full load / 80% load 會唔會熱到咁？

你pbo一定熱

只係想知熱到咩地步
問題係其他無貨咁講經咩

5600X仲有無貨

睇你用緊散熱

賊船 280 AIO
可以上 360 AIO

咁都好啲
58x係最熱個粒

見到尾燈又點
唔係你既就唔係你既

2600cpu 擺落rog b550f版開唔開到機 上網見人地可以開到 但官方話唔support

屌我都諗住咁不過諗諗吓如果買完兩三日粒5900x有貨就...

積熱架構問題

咁都80度

好慘 係香港訂左2粒 到呢加都無

結果我係newegg都搶左幾粒

屌你老母 日日都話下星期 星撚到今日已經12月1號 再無上代理屌鳩佢搞乜撚野 係咪送撚曬番大陸賣

含撚鳥

搶左咩？

我超全核啫
你超全核低啲hz /pbo都冇咁熱（要識玩）

5900x 打漏左字

WTF 幾粒？
都係炒價？

食combo
跟ram/ enterprise hd但佢現貨

個件骨頭可以return返比佢

講漏左 $549.99usd

真好

個日朝早7點半起身 有10秒比我買

Asrock X570 Taichi Razer 版本比自己用既好

真係咁寫

幾錢

用料有冇變？

Cls,香港慘撚過三線城市一個月都冇一粒我以為買到3080已經係打完大佬點知等amd先係真正慘過食屎

ASUS ROG STRIX B550-I GAMING ?
成千8
唔想攻頂
我display都係1660s

14相 〉16相

咁你試下giga

但個vrm 散熱

你地個個5800x 全核4.6ghz都係行1.25v
我就pbo offset -0.1x V都成1.38V 係咪玩命

中田5600X返左貨
屌我要5900X呀

1.38好大電
我LLC 開Lv 4覺得太高，長期行足1.25v

5900呢

竟然拎咗MSI個專利chipset風扇位避開第一條pcie

係窮呀

其實我唔sure 係咪真係1.38V, 我都係ryzen master個peak voltage 到睇
Offset減太多會降頻

用pbo有冇開LLC

新板 變 n 手 維修板

#MeToo

你地喺邊間訂？

中出田頭十

LLC Set左auto,啱啱再用hwinfo睇跑prime95其實係1.18～1.2x v

我JUMBO頭十

聯強

好灰

代理 板廠互相踢來踢去

你唔諗住認真地超頻用GIGA冇咩問題
反正又唔係要日日入BIOS

Giga衰咩？

垃圾bios

BIOS極度唔user friendly

我用開
唔知其他會好幾多

ASUS MSI GIGA都玩過 MSI最方便

btw我用緊GIGA

我覺得最緊要襟用 BIOS 我基本野OK

asus記哂啲位

GIGA 詐騙水鵰假XTREME

giga

想問下x470 c7h 係咪唔支援5600x

please find beta bios

夠用就OK了 唔洗點超
唔該哂

我見網上d list好似冇提c7h, 你意思姐係用beta bios 就上得5600x ?

點解咁講？

要搵下有冇先
再睇個bios description 係咪指緊support zen3

因為amd 官方expect b450/x470 就明年1月先support
但最新beta 如果有流出嘅話可能support

xtreme 個名 master 個boost
當然夠凍可以再boost 再上 should be

希望今個禮拜有啦

係涼嘅

原本有興趣水鵬但啲鋪話無了期
訂張master就算

佢得8+8pin
真既有8+8+8pin

幾多溫度

自組水鵰？

3080 8+8 夠喇
75 +300 = 375W

好似返都係返幾粒
問佢我排第幾都係答2x唔肯答實數
訂埋今次永不考慮油耳

bios上唔到500w板

我張垃圾3090得350w

3090 水屌好似未出
唔記得

反正我都等緊水屌 aio 3080 算
張噴火龍2080ti 又熱又唔夾

5800x 打機都係64~68度左右 幾正

aio散熱應該唔係好得
佢用銅底壓vram,個冷頭只係點到粒die

我58x打機50度以下
代機40度以下

成塊水冷版cover 哂 die 同vram
應該夠

3090 水冷先煩
背版點散熱

塊block 點design 先凍哂兩邊

我60
利申pbo temp,limit 直啪 60度
唔洗煩

我itx 黎

關咩事

積熱問題

用ryzen master 個auto oc
有時會2-3個 core boost 到上4.95 溫度都係60左右
表現已經好過上一粒2700x

正常呀

但只係佢平時畀大電所以熱姐

依家 idle 29度 打機39-4x到但好低分 Port Royal 11617 係唔係關未OC事 我見佢跑緊既時候 頂盡45度

咁正

下 咁OK啦

會唔會太正
GPU都頂盡45

有咩用 都推唔盡 係唔係要超一超佢

你LLC開幾多？

8+8pin

咁即係你根本就唔係二十幾

極度後悔....差一個8pin 可以相差勁遠

你有冇跑20分鐘test

用咩TEST 詳細plx

賣比我

其實你點買到

我們是朋友吧.jpg BTW 個價絕對唔平

3d mark
stress tests

8999

當日我見邪都有現貨，上網睇完 spec 放棄左冇買到。果時上網見到 (clock speed 1845 , 2*8pin 都知master 扮 xtreme)

即係個clock speed冇風冷xtreme咁高
只係master上水？

似係了

Master WaterForce

冇睇到啊 心急出事

請問 5950X既朋友會用咩野 Ram?
現有既 4x 16GB 3000MHz C16 會唔會落後太多?

3600

但留意fclk freq未2000 2100果D

可能有熟人打尖怕你check單號
5900x灣仔暫時排第一

灣電 2000

原來灣仔有分店，岩岩先知，一直冇留意

用緊16gb x 2 3600 c17 灰燼版

C16先啱

2000同AAIT用一個舖位
訂單寫AAIT
正常應該同2000攞貨
我都係之前去買滑鼠出2000fun單先知

冇幫襯過真係唔會知

用緊4條特桃8 die 4x8GB 行4200C16

"流出"
唔知係特登定唔小心呢

其實 cpu soc voltage/ VDDP voltage / VDDG CCD voltage 呢3個voltage,
係咪一定要自己調較, 先會穩定超到ram 既frequency 同FLCK?
我宜家將呢3個voltage set做auto, 我一超少少ram frequency 同FLCK
例如由3200mhz 超上去3266mhz 連10分鐘R23都行唔曬
有冇巴打可以比少少指引我??

邊粒u

有 U 喺手係唔同啲嘅

deskmini x300 ,4750g
ram 係G.SKILL Ripjaws F4-3200C22D-32GRS, samsung c-die
我知c-die 係好難超,不過都想試下超少少,
係x300個第一版bios 問題定係我對ram真係太垃圾冇得超?

係唔係是但選一個然係由佢跑完 定係要手房禁停佢
跑緊Time spy

自動就得
佢會自動跑20次

我粒58x一跑p95 3-4s就黑
但跑fpu 2h都冇事

我都覺得係
廢撚事同佢嘈
幫襯返大舖好過，一樣有熟客打尖，但人地貨起碼多啲

有得升bios 就升左先

原來係咁 頭先手動停左

之前試過2次
升完bios都炒炒地

用到咪算
唔好搞咁多野

佢會幫你試張卡既穩定性
最後會比%你睇

收集咗一堆cpu 行R20 的分數：

當年水我買1700打機班連登仔真係想打柒佢哋

Anyway, 呢三年幾之間cpu 進步都幾大

6號本身諗住去海鮮舫買
聽佢開價已經
最尾先諗到去2000訂

冇得升，bios得一個版本
我見YouTube有人 用deskmini x300將 2666都超到去 3600mhz, fclk1800
所以我先想研究下點樣超

換過對ram 再講

費事搞咁多嘢
一陣不停拖你仲蝕
利申：識終端人都唔知幾時返貨

頂
早知比多幾舊水買 crucial 個對 3200cl 16

我聽你講由 3200 22 22 22 22 52 1.2v 收緊左做 3200 18 20 20 20 58 1.35v
我試左好耐暫時淨係得呢個timing 穩定

依啲野很畀錢就有

想入ballistix elite 4x8 gb 3600 16-18-18定4000 18-19-19好

ballistix max

識人都冇貨究竟咩玩法

代理直頭無貨派？

就算識人都唔中意打尖
好缺德

我嚴重懷疑係想清舊貨

p95正常

雜牌RAM

5.5K

最尾個數縮返去52
本身條ram timing 差到咁冇得點搞

98.9%

好低
好啲都有99%

你指穩定性好低 ? 關唔關我轉用PCIE 3.0延長線事

會

都冇得買PCIE 4.0直立

我一上去睇已經冇 會唔會快咗d

你太睇少堆BoT

其實係咪試左將sub timings收到最緊 ，先好慢慢提高ram frequency 同 fclk?

調轉
timing 收得好得b die 易做

鬆timing 上freq 相對易d

5950X 有貨未呀

要改圖了

仲大過西瓜
其實好核突

出貨啦
差張3080

用咩cooler 壓住呢粒積熱巨獸

算啦 我唔超 打下機姐
比個360aio佢

法官大人

想問問, 如果打算用塊ITX版配5900X, 微超同打機, ASUS ROG STRIX X570-I Gaming係咪塊好選擇, 定係有其他更好

屌你老母 貨呢？

5950X呢 又話2-3week

等左成個月之後唔等5900x , 轉5600x 會唔會好蠢， 究竟等到幾時

唔會

5600x之後放出都有人接

Core +100 MEM +300

幾時先有貨俾我upgrade 5900x 啊 好熱啊

開頭訂就話月尾，結果到月尾都冇消息

啲59xx係咪上晒大陸

屌你老母，人地天日出貨 ，我哋香港果邊就一問三不知咁我訂成個月黎托柒呀？下次我幫襯淘佬都唔撚係香港代理買嘢

我都想 但係貴

比多幾百蚊好撚過冇貨 ，佢老味 一開始話月中，等下又話月尾，Amazon 又好淘佬又好 下次比多幾百蚊算，我見淘佬每日keep住有幾粒59xx出香港呢？比完錢等仲要俾個代理撚化買完今撚次冇下次

真係 等到我內分泌失調 早知要等咁耐一早買粒56X玩住先 屌佢老母 香港代理有爬文既話...無錯我就係屌緊你

收島風代理延期
要12月頭至中

月尾之後就話下月尾

垃圾代理唔夠人搶貨

噉都有得延期
香港啲代理真係食屎，已經唔係跟 MSRP 價賣，每粒 mark up 差唔多 $900，都仲要畀代理撚。下次真係淘寶買冇咁嬲

有冇人知邊到有賣PCIE 4.0 直立式用既延長線啊 ?

屌你老尾 決定左砌粒5600等到59個價跌左先再入手番 成部機差粒U真係ON9

咁衝動
雖然我都有興趣上淘寶買

香港代理信唔撚過 拖到on9 真係唔信佢 到時59正常價先再買

我都捕下外國網有無貨算
屌佢老味等香港代理隨時聖誕都未拎到

我個張-100 75%fan
仲73度

一野拉盡1500

vram 我就不了

3700x已到
今晚上機upgrade 1700 -> 3700x

1700
已經買咗c8dh 等緊5900x
塊板而家封緊塵

拉到1500 都係得呢個分數 反而CORE 唔加得太多會出ERROR

我都係C8DH 齊曬件 粒U等撚到出年 大佬我用緊E3咋

蝕幾百蚊用一個月

唔係用一個月架啦 等5900 個價正常d先講

邊度有得炒價買5900X

淘囉

淘又要跟板， 唉屌你老味

如果上左freq 同fclk 過到幾次R23, 但係行memtest 有error ,
應該加高啲soc voltage 定係放鬆啲sub timings?

鬆timing

支持 到時放都係蝕幾百，打住機等個人心態會健康啲

終於可以試下條4000c15 gtzr到底係咪真係上到

食屎啦等左成個月仲話延期

等睇過埋聖誕都未有貨返

等睇 PS5 到手，5950X 都未有貨

唔明點解唔買水，cpu根本好難壞，死等行貨為乜

壞過CPU既路過 不過CPU呢D全球保既野唔怕煩係唔怕買 反正對我黎講香港全部代理淨係識收錢唔做野 好撚垃圾

買到咩，邊夠人搶

Agesa 1082應該support到第一代ryzen

利申gigabyte b550i (f10 bios)配1600用緊

等到cyberpunk 出都未有第2水

已經買咗？

買左啦

有無諗過其實係因為香港代理廢閪攞唔到貨？

攞到貨又要你砌機

唔駛你砌機最少都要食板

早幾日有巴打話去海鮮舫買板俾店員逼佢買埋u 同ram

仲要一副你唔買就擺撚就的態度

屌你老母我newegg ebay amazon 淘寶都唔幫襯你啦

問呢樣真係多9餘想快邊個唔想買水？又冇bot 又唔可以日日mon 住

好豪華
我用緊TT 3600
Gskill ram普遍CL值低少少

我覺得個盒好柒

Asus想好超上2402 bios

急需要u 的上淘仔問多幾間啦

總有舖唔駛連板買

不過有心理準備呢排又貴咗

朋友6999買完5950轉頭已經變咗7500

搵唔到2402link黎下dn
官網得2602
爸打有無link dn2402

攞到貨都全部送中
炒十粒都唔知幾肥仔
代理：香港人

恭喜巴打甩 P 。btw 香港代理 理得你死 攞晒啲貨唔知去邊 順便當係饑餓行銷

終於甩P啦 啱啱先睇到
順手清下舊貨
遲早香港無腦場得天貓

thx!

今次當買教訓冇下次

予約Twitter有無link

C8DH 出廠bios好似係0210
搏唔過

Cezanne APU確認有16MB L3
不過有冇desktop都係難講

有嘢請教其實照睇係咪加咗你頂出風好似仲熱咗好似淨係前入後出最好？

stock fan?
前2後1

有無人願意5500蚊接5900X行貨

見佢description係Pure Wings 2，不過我一直以為前面入風，之後頂同背排風係最標準依家仲睇緊其他片，見到好多測試都係頂同前面入風反而CPU溫度最低，Gpu又唔見話有乜嘢大分別，聽日有時間到試一試先

Ching買多左一粒？

唔怪得升左幾蚊

5000 可以考慮

淘寶寄大陸有貨
有人幫我接貨
不過要4599人仔 所以睇下有冇人接粒行貨
我自己仲要蝕銀行手續費

已經賣晒
當我無講過

真係好飄忽
真係有咁多貨？

岩岩都見到，不過最平果間都要4599 人仔

不過要蝕匯率同銀行手續費
如果計埋$5000港紙我已經買咗

仲要計埋 直送運費，呢d我真係唔會落集運倉

我好少少有人幫我喺大陸收貨
不過見到呢個炒價又真係買唔落

驚西咩

我同個fd 先一人集咗一粒5950x嚟香港

你岩，有無食炒價？

入定錢落支那宝再買咪得
不過圍返港紙都54XX

6999人仔

傳說今個禮拜5900x 到貨

邊度收嘅風
中田？

有無收到風返幾多粒

已經唔信幾時幾時會返貨

[/member]

屌，我 B&H 粒 5950X 出貨了

個個禮拜都話到貨架啦

係咪堅料黎
呢個星期仲未番貨就淘佬買算

我果粒未出

日日都大貨大貨

中出田啲風就算啦佢都算係老吹嘅表表者嚟

仲係 Backordered

Shipped，連 DHL tracking number 都有埋

屌係newegg買左條Ram幾日都仲未shipped

你有幾早order 架？

佢新開order 個陣我都有機會落單,但我怕9咗BHPHOTO

11 月 5 號 13:09

我都係咁 最後都有出貨 等多陣睇下

等出年先入5900x算

重點係連埋 DHL 運費，扣埋信用卡回贈都平過香港 1,000 蚊，香港代理真係食水深到

唔怪得啦 我11/5 15:34 先落
佢就話12月21號會ship但唔知真唔真

我嗰陣都想跟你地落單
但又驚等勁耐

有時有啲嘢唔驚得咁多，你估唔到佢會咁缺貨，搞到要左撲右撲

跟著要撲 RX6900XT

dhl

a卡

DHL 都係百零蚊啫，想快就要畀㗎喇，但係估唔到會遲成個月

全套

唔知仲要等多幾多日呢，好驚佢聯絡唔到我，因為佢 shipping 入電話號碼係跟美國格式

我個日見到都3點

落得order 嚟可能同你差唔多時間

好在無落

其實 13:09 已經算遲

所以我無落單囉

兩年前張2080 ti 好似俾佢拖咗個幾兩個月

我5/11 2:37訂粒5900X
不過之後見代理拍到心口2-3星期有貨
所以取消咗order 依家好後悔

代理：幫緊你幫緊你

恭喜 有新野用

which

G.Skill Trident Z Royal F4-4000C16D-32GTRS

how much

我買左4000C18D-64GTR
今日到

26XX港紙
Ching你幾時落order既

個個都衝INTEL XMP

有錢就解決到既問題

我都衝左4000c15 睇下a xmp 上唔上到

用4條3600c16算

暫時得2402BETA既FLCK有得上 所以3600黎講依家都唔差啦

退唔退訂好 係bestbuy newegg買5900 送到黎 分分鐘都未有行貨

繼續等啦，online shop可以mon下既，好彩有咪落order
反正行貨到左原價放都有大把人收

我直頭買左4粒 咁行貨等下算
下個禮拜到香港開心上機算

我一粒都mon唔到唯有等行

真係急要既話淘寶有貨
呢個星期都無消息我就淘算

4899蚊rmb 直接可以下午出貨

香港真係垃撚圾

5800蚊港紙但起碼過兩日就可以到手

香港代理真係食撚屎

明明第二D地方都持續有貨番下

香港係可以完全無人拎到手

同埋

真係好撚廢

屌 次撚次問都冇期 嬲嬲地淘左粒5900x, 半日唔洗到撚左廣洲 應該好快收到

Ching幾錢入手

5千9港紙

香港終端

我地個個都死於炒價之下

買粒u好似要周圍求人咁。唔知以為我搵緊鋪頭錢

間間訂都比唔到實期你啦d貨運哂去支那

tb唔算炒價啦，人仔貴d，大陸入口電子野又貴d
但起碼唔洗受氣，又唔洗mon住，隨時買得

食炒價都食得開心

係呀, 所以咪上番支那買. 比多小小錢唔洗求班19電腦鋪

btw C8DH係咪有人買到現貨, 介唔介意講講係邊間

不過計哂手續費運費 到香港都要大約6000蚊

屌你老母早排先見到有條youtube片講緊香港腦場砌機息微
個個都係都成個怨婦咁
行貨價錢又貴一截d清舊貨推廣又唔吸引
最重要係唔夠貨賣仲要迫你食炒價食豬頭骨(不論係代理定商家)
行貨有保養係真係好緊要?
大佬真係有事上去
唔計地址偏遠唔計要工作日時間上去
山長水遠去到呢樣野唔保個樣野唔保撚下你
無得直接換新代你寄RMA又唔知等幾多個星期先有得用
咁多野煩我不如一開始網購買水貨唔好

before Black Fri

你對野 26xx 抵到爛喇

佢轉左shipped要幾耐先送到香港

我用集運，搵到間4599人仔，計埋運費都係5千6左右

屌我都諗住買呢間，佢話3日內發貨
BTW咁貴既野叫佢直寄香港好啲

有諗過直送，最後都係集運算，以前用開ok,當然黑係上來，就沒計

1700上3700x個分別都feel到幾明顯下

2700 上5800x
r20 4000分 上到 6100

有間4899 直頭話而家比錢 轉頭就會出貨
再順豐到付啫係聽晚/後日就會收到

但啲熱都上左好多

我果間已經sold out, 我食埋最後一粒

上Zen3更加明顯啦應該

唔係一直講緊溫度

一齊升 amd yes

1600->5800x

搵到間4949話即發

之前我話我塊底板廢

超唔到粒5950x

似乎唔係底板問題

而係起手個voltage 都錯咗

我用1.35V 超all cores 4.5

入到windows 但一跑分就黑機

原來經朋友測試，佢超4.7 都要壓喺1.3V 以下

原來之前我俾得太多電

但我唔明，3900x 個陣係要俾到1.45V 先上到all cores 4.45ghz

點解今代要調返轉

間間都係尋日返貨，今日再睇，得返幾間有貨，仲要隔一鐘又少幾粒

啱啱落左單了，4599嗰間買
等香港代理返貨就真係死撚得

淘佬4099買
大概下星期發貨
等多一個禮拜平500
出貨前可以退款

真喺diu 出聲，上reddit 睇人地澳洲加拿大無缺咁濟keep 住番貨，cpu 本身無缺都要玩到rtx 咁

見歐美英keep住有貨番
手殘唔夠人搶
香港好似要乞咁

B550i

訂貨仲平，呢d咪係做生意囉，香港食屎啦

我會揀返x570i，因為差幾百，但雙PCIE 4.0 m.2.

貴香港500蚊唔洗受代理氣
代理唔想做香港人生意就算Bye9Bye

我同你同一間訂但早你幾個鐘訂

有無師兄有5800x oc stat 參考下

update gpu driver, restart之後發覺冇裝埋個radeon software, 我可以點樣裝番去

嬲嬲地都係呢到訂左粒

應該都係同一批貨
發貨講聲 一齊開箱

屌隔離Po有人係黃金買到5900X現貨

呢間平少少 服務都唔錯
仲要客服見送SF集運倉覺得奇怪
特登問我個地址有無錯
態度好過代理多多聲

邊樹呀師兄
今日先問完仲係話無貨期

你過隔離Po問下

好

熟客插隊黎

你唔識唔洗諗

已經淘左粒5900X
香港訂貨真係你等埋我嗰份

愛國愛黨

馬雲既，佢都唔愛黨，用之無愧

我先唔信代理係黃

終於開機

班撚樣搞死自己
由得佢地呻

幾百蚊多一條 PCIE 4.0 m.2

有無巴打知道點解我用gskill 4000 c15 gtzr 8gbx4係c8dh 開超頻只可以用到3200 1t開機 bios 係2402beta
好撚灰

條g.skill 4000 c15尋日送到，不過fclk我set去2000mhz開唔到機最終set去1800mhz行c14 14 14 14 28算

係咪我塊版問題呢？Msi unify x570用緊5950x仲諗住可行到fclk 2000mhz

講錯，而家Set去1900mhz先啱，再多開唔到機

msi 咪講左bios 仲炒緊

zen3 bios 全民公測中

用住1900 fclk 行 3800c14 gdm 先啦， amd agasa 未update 1900 fclk 以上好唔穩定

3400都勉強 仲3800 唔知咩事

有冇開gear down mode, 冇開行1T用4條ram 係會好難超

有開呀

有開就好奇怪,試下fclk set 1900然後ram 行default 唔開xmp，穩左先set ram

我最驚係條ram 真係超唔上 到時就。。。有全無話要裝d咩chipset野先得

ram超唔上唔難可以rma 但機會細
唔需要裝任何特別Software

你可以試下調教ProcODT 放高小小會比較易穩

Long story short:
用AMD嘅話，Resizable BAR support一定要Zen 3先發揮得最好；Zen 2冇咁好（甚至可能冇效果），Zen 1(+)算鳩數。
最抵死係Intel U就由Haswell開始就有最好嘅Resizable BAR support

又少一個買RX 6800嘅理由

Msi x570 unify係msi中獎底格仔餅之一

師兄邊隻c15 我用緊gtzr 依家我插兩條8gb先可以上到4000 c15

oh shit 剛剛都死埋機了

睇黎都係用住3600 c16等佢update先換ram

Amd 用返雙數cl好D

無理由退佢去16咁慘

想問有無消息講Tuf B450M幾時會有bios update support Zen 3

XANDER 官網話 5900X IN STOCK

唔等neo出就買

舖頭都唔知分到幾多粒

番貨都無撚用
舖頭賣晒俾熟客先，訂左嗰啲理鳩你

唉 有d後悔 但neo 都無咁高 睇下會唔會二手放左佢 買過neo 算

但neo 既cl值一定係雙數
等緊4000 cl14

應該貴到飛起 我就唔買了 咁貴

屌 5950X呢

好似我咁 砌粒5600玩住先

我貪得意買依隻8x2 pack,買咗2盒

上唔上到我準備放棄啦

try cl16

邊個當日話條ram有搞頭既同我行出黎

Giga arous master 都上到4000c14 4x8

我c8dh 唔知真係我唔識set 定中獎u or 板定真係唔得

依家行3800, 1900fclk,之後改cl14 14 14 14叫好過冇，fclk 1 over咗1900即開唔到機

另外ram我跟條片set,見佢都係set返落3800，低cl行

我要插4條行到c15 1t 既話只係得3400定3600 好撚慘

Try beta bios

我依家2402bios

有冇試吓reset 1次底板先？冇理由差咁遠wo,條ram喺bios睇電壓又係唔係正常？

係 1.5v

dark hero ?

ys

你flash 返 dark hero bios 🙈🙈🙈

我睇過chiphell 條友都係c8dh 2402咁超

應該subtiming 問題

試下行4000c18先 電壓唔加先

都係行1.5?

試 18 18 18 18 36 @ 1.4

Reset bios先

今晚試試

賣粒黎ok?

得幾粒邊夠分
成4X人排緊

同埋條ram 一加電到1.52v 就收皮 唔知d人點上1.6

cooling無變？同一個setup佢超到4.7?

白鳩知，兜個大圈返番去原先清關個位

咁都俾你問到
不過好多人都朋友搭朋友打尖

5900X
SE原本話排第12
我預出年先到
突然收whatsapp 話下星期二有
係大貨定前面啲人個個走晒去taobao/amazon?

應該係大貨

恭喜師兄
灣電仲未通知我

排緊5950X

貨呢?

聽日就一個月紀念日啦

Me too

GIGA X570 AORUS PRO 5800X FCLK輕鬆上2000

乜依家仲缺緊貨
5900開心使用就黎成個月

Ching排第幾

嘩好勁呀

有無hkterminal 苦主，我頭幾個都無消息

咩ram

你個粒唔係就來到咩

做人係要兩手準備嘅，我 5 號喺 B&H 訂咗一粒，不過唔知貨期，之後 6 號本來諗住走出去中田睇下有冇現貨賣，見間仆街臨開門先喺 Facebook 出 post 話要成部機砌，結果仆去旺電賀國慶問要板 U RAM 出，最後喺隔籬舖訂咗一粒連 C8DH 出，一等就等咗一個月

賀國慶我頭幾都無貨

Crucial Ballistix 3600mhz 8gbx2

成個星期仲未轉shipped
我條RAM係咪俾newegg cut左單

唔識得玩個PBO,暫時手動超1.25V 4.6今晚返去試吓低v少少／就咁行唔鬼超算，反正用落冇乜分別

5600x仲洗唔洗砌機/跟板買

我之前買咗條RAM好似三四日佢先ship,如果真係成個星期你不如email去問下佢哋啦,因為有可能係UPS問題

Your order should have been shipped already. Some tracking information may take up to 24-36 hours update on the shipping carrier’s website.
但我睇tracking話UPS仲未收件

大致上係咁樣，不過成個星期真係有啲慢正常卡得最耐係一開始收件個part

我就係卡係label created成個星期

8x4都上到？

放棄左pbo

1.25 已經全核4.6 玩哂啦 我都想換啊

快啲換啦
你都換左卡了，差粒u

間xander 完全冇聲氣 SD E-Mail 都唔覆人

我一早放開左R9
因為我唔需求咁多核
開心使用中
多謝十一哥

推到1001

你啲水冷點

sor, 我係

仲未收到粒5900X進度停滯不前
不過加咗個bitspower水溫計
等埋U同bitspower過濾器就搞掂

啲隻ek fitting 唔好用
你張卡上左水未？

都唔錯
你覺得點？ 我見你用同一set嘢

轉左船仔fitting實好多，又大粒
ek 舊fitting 會手痛

船仔 fitting bitspower代工好正
手感一流

不能同意更多
我要帶手指套上fitting
我怕船仔漏水所以無買

船仔fitting冇問題
block 就買返ek啦